8人被控暴動罪預審 梁天琦加控襲警

8人被控暴動罪預審 梁天琦加控襲警

去年農曆大年初二旺角大衝突，本土民主前線黃台仰及梁天琦等8人被控暴動罪，今在高等法院作閉門預審。據了解，梁天琦被加控一項襲警罪，本案另一被告林傲軒亦被加控一項非法集結罪。

案件押後至12月9日再作預審，案件排期於明年1月18日開審，預計需時80天。

本案8名被告為黃台仰（22歲）、梁天琦（24歲）、李諾文（20歲）、盧建民（29歲）、林傲軒（21歲）、黃家駒（25歲）、李東昇（24歲）及林倫慶（24歲）。據了解，控方今申請修訂控罪，梁天琦原被控2項暴動及1項煽惑暴動罪，今另被加控襲警罪；林傲軒則原被控1項暴動罪，今被加控非法集結罪。

其餘被告的控罪維持不變，分別被控暴動和襲警等罪，其中黃台仰被控暴動、煽惑非法集結及煽惑暴動共3罪。

本案早前另涉及兩名被告「美國隊長」容偉業（32歲）及袁智駒（25歲），據悉二人的案件將會與本案分開審理。

瘋狂加控到入到你為止

blocked